[台灣] 郭台銘不滿蕭美琴回答問題沒看人 研討會拂袖走人

2019年4月16日 下午1:48

鴻海董事長郭台銘今天以企業家身分出席印太安全對話論壇，在問答環節時，郭台銘認為主持人陳唐山以「會議時間已到」為由，不點他提問是「沒禮貌」，並不滿立委蕭美琴「回應時未直視他」，感覺不受尊重，在議程休息時就大罵「這不是對話！」蕭美琴試圖溝通時，郭台銘嗆「不只不敢面對我，也不敢面對中華民國」，最後憤而離席。

研討會的第一場次是台美國會議員對談，由美國聯邦眾議員強森（Hank Johnson）、貝肯（Don Bacon）、卡巴赫（Salud Carbajal），以及民進黨籍立委蕭美琴、國民黨籍立委江啟臣、時代力量籍立委林昶佐與會。台美議員發表談話結束後，郭台銘舉手，向蕭美琴提問。在蕭美琴答覆後，郭台銘想再追問，不過主持人、遠景基金會董事長陳唐山表示，時間已到，若還有問題，可以會後私下交流。但郭台銘對此表達不滿，蕭美琴中場休息時試圖與郭台銘溝通，郭台銘認認為蕭美琴沒有回答他「台灣如何走出去？」還批評「回答問題看都沒看我一眼」，「不只不敢面對我，也不敢面對中華民國」。

蕭美琴解釋研討會是全場對話、不是個人對話，但郭台銘繼續批評「對不起你沒有那麼偉大」、「如果是一言堂我來參加幹嘛？」最後憤而離席。

美國智庫戰略暨國際研究中心資深總裁朗德（Daniel Runde）在第二場次發言時提及此事，表示蕭美琴沒必要受到這樣的對待。

美琴會後在臉書解釋，郭台銘問了她「台灣經濟發展的關鍵鑰匙，在中國還是美國？」她回答說不是要二擇一，歡迎和中國經濟往來，但如果經濟往來有政治前提就會成為問題，需要跟南向國家、美國等國深化經貿關係來平衡，讓經濟與創新自由跟世界接軌等等。郭台銘之後發飆，說她回答問題沒有看著他，對他不尊重，而她主動去跟郭台銘致意，也不被郭接受，在媒體簇擁下拂袖而去。

蕭美琴表示，一方面會議室舞台燈光很亮、反光，讓她看不到台下郭台銘的方向；二方面她以為參加研討會是要跟全場聽眾對話，因此眼光掃射全場，沒有集中在他身上。

蕭美琴指出，郭台銘如果覺得她眼光沒有鎖定他而不尊重，她也很抱歉，因為她不是故意要冒犯，參加研討會相互討論，雖然意見不同，她也尊重他表達的意見。

郭台銘會後接受媒體採訪表示，他想問的是，台灣必須要參加地區性的經濟組織，但這個結該怎麼打開。郭台銘隨後也在臉書發文指出，台灣被摒除在許多國際貿易協議外，造成台灣廠商在關稅及相關競爭基礎上最少都要多5%以上的成本，造成只有少數特殊國際競爭力的廠商才能活得好，這個影響最大的就是中小企業，中小企業不強，一般就業人口就減少，平均薪資就難漲，這都是經濟成長數據再美好也無法讓大家覺得有感的原因，他今天在會議中提問要加入這些協議的關鍵鑰匙在華府還是北京？被已讀不回，所以只有走人，談什麼區域大戰略，若連問題都不知道，還談什麼戰略？還是回來和民眾談話，比較實在。

一個係中國有近300間工廠既資本家
話選總統之後會以台灣為本，唔會賣台
你信唔信

台狗出年如果仲未醒
咁就可以長訓了

出去搞事就認中華民國
返去又話一個中國

預備定長訓都得喇

好多後生仔醒左

小數囉 啲廢老同香港一樣多